
\medskip

Dans le plan muni d’un repère orthonormé \Oij, on considère les points A$(4~;~-1)$,
B$(3~;~4)$ et \mbox{C$(-1~;~1)$}.

\begin{enumerate}
\item Calculer le produit scalaire $\vv{\text{AB}}\cdot \vv{\text{AC}}$
\item \begin{enumerate}
\item Soit D le projeté orthogonal du point C sur la droite (AB), justifier que
$\vv{\text{AB}}\cdot\vv{\text{AD}} = \vv{\text{AB}}\cdot \vv{\text{AC}}$ .
\item En déduire la longueur AD.
\end{enumerate}
\item Déterminer la hauteur du triangle ABC issue de C.
\item Calculer l’aire du triangle ABC.
\end{enumerate}

\vspace{0,5cm}

